點解有gamma squeeze 有short squeeze 但無delta squeeze?

最近突然異想天開 係到諗點解有shor lt squeeze 有second derivatives ge gamma squeeze 但無first derivative ge delta squeeze

有無高手可以解答下

推

我係老散，有錯請指正
我理解係當短時間內有大量人買末日 Call
MM 要 delta hedge i.e. 按 delta 買正股對衝
造成股價上升
同時間啲 call 會開始入價
令到 MM 要繼續買
股價就一野飆升到外太空

叫 gamma squeeze 既原因係：
option 越近價 gamma 會越大
越近到期日 gamma 又會越大
最緊要都係睇 delta

因為delta唔會大過1

照同樣logic
用現貨hedge期貨應該講得上delta squeeze